<?xml version="1.0"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/carta/v1/servico">

    <versao>1.0</versao>

    <link rel="self" href="http://localhost:8080/servico/cadastramento-de-prestadores-de-servicos-turisticos"/>

    <id>cadastramento-de-prestadores-de-servicos-turisticos</id>

    <nome>Cadastramento de Prestadores de Serviços Turísticos</nome>

    <nomesPopulares/>

    <descricao><![CDATA[Sistema de cadastro de pessoas físicas e jurídicas que atuam na cadeia produtiva do turismo (CADASTUR), executado pelo Ministério do Turismo, em parceria com os Órgãos Oficiais de Turismo das Unidades da Federação.

O Sistema recebe cadastros obrigatórios dos prestadores de serviços turísticos das seguintes atividades: Meios de Hospedagem (albergue, condo-hotel, flat, hotel urbano, hotel de selva, hotel fazenda, hotel histórico, pousada, resort e cama &amp;amp; café); Agências de Turismo; Transportadoras Turísticas; Organizadoras de Eventos; Parques Temáticos; Acampamentos Turísticos (Camping); e Guias de Turismo.

Em caráter opcional, também poderão se cadastrar: Restaurantes, Cafeterias e Bares; Centros de Convenções; Parques Aquáticos; Estruturas de Apoio ao Turismo Náutico; Casas de Espetáculo; Prestadoras de Serviços de Infraestrutura para Eventos; Locadoras de Veículos para Turistas; Prestadoras Especializadas em Segmentos Turísticos.

O cadastro permite a participação em eventos, feiras e ações realizados pelo Ministério do Turismo e pela Embratur e acesso a linhas de financiamento específicas para o turismo, por meio de bancos oficiais, além da participação em programas de qualificação promovidos e apoiados pelo Ministério do Turismo.

Conforme disposto nos artigos 21 e 22 da Lei n.º 11.771, de 17 de setembro de 2008, o cadastro tornou-se obrigatório e contempla os prestadores de serviços turísticos constituídos na forma de empresário individual, as sociedades empresárias, sociedades simples e os serviços sociais autônomos que prestem serviços turísticos remunerados e que exerçam atividades econômicas relacionadas à cadeia produtiva do turismo.]]></descricao>

    <url><![CDATA[http://www.cadastur.turismo.gov.br]]></url>

    

    <solicitantes/>

    <tempoTotalEstimado/>

    <digitalizacao/>

    <etapas/>

    <orgaoResponsavel>
        <id>ministerio-do-turismo-mtur</id>
        <nome>Ministério do Turismo (MTur)</nome>
        <link rel="orgao-responsavel" href="http://localhost:8080/orgao/ministerio-do-turismo-mtur"/>
    </orgaoResponsavel>

    <orgaoPrestador>
        <id>ministerio-do-turismo-mtur</id>
        <nome>Ministério do Turismo (MTur)</nome>
        <link rel="orgao-prestador" href="http://localhost:8080/orgao/ministerio-do-turismo-mtur"/>
    </orgaoPrestador>

    

    <segmentosDaSociedade>
        <segmentoDaSociedade>
            <id>servicos-as-empresas</id>
            <nome>Serviços às Empresas</nome>
            <link rel="segmento-da-sociedade" href="http://localhost:8080/publico-alvo/servicos-as-empresas"/>
        </segmentoDaSociedade>
    </segmentosDaSociedade>

    <eventosDaLinhaDaVida>
        <eventoDaLinhaDaVida>
            <id>profissao-e-trabalho</id>
            <nome>Profissão e trabalho</nome>
            <link rel="linha-da-vida" href="http://localhost:8080/linha-da-vida/profissao-e-trabalho"/>
        </eventoDaLinhaDaVida>
    </eventosDaLinhaDaVida>

    <areasDeInteresse>
        <areaDeInteresse>
            <id>comercio-e-servicos</id>
            <nome>Comércio e Serviços</nome>
            <link rel="area-de-interesse" href="http://localhost:8080/area-de-interesse/comercio-e-servicos"/>
        </areaDeInteresse>
    </areasDeInteresse>

    <areasDeInteresse>
        <areaDeInteresse>
            <id>turismo</id>
            <nome>Turismo</nome>
            <link rel="area-de-interesse" href="http://localhost:8080/area-de-interesse/turismo"/>
        </areaDeInteresse>
    </areasDeInteresse>

    <palavrasChave/>

    <custoTotalEstimado></custoTotalEstimado>

    <legislacaoRelacionada/>

    

    <informacoesUteis>
        <informacaoUtil tipo="Telefone">
            <descricao>Dúvidas sobre o cadastro podem ser esclarecidas com a nossa central de atendimento: 0800 606
                8484</descricao>
            
        </informacaoUtil>
    </informacoesUteis>

    <informacoesUteis>
        <informacaoUtil tipo="Cartilhas e Manuais">
            <descricao>Manual de Orientações para Cadastramento dos Prestadores de Serviços Turísticos no Ministério do
                Turismo</descricao>
            <link rel="informacao-util#cartilhas-e-manuais" href="http://www.cadastur.turismo.gov.br/cadastur/_jsp/jsp/manuais/manual-usuario-cadastur.pdf"/>
        </informacaoUtil>
    </informacoesUteis>

</servico>