<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico>
    <titulo>Benefício de Prestação Continuada - BPC</titulo>
    <descricao>
        <![CDATA[O Benefício de Prestação Continuada (BPC) é a garantia de um salário mínimo mensal à pessoa com deficiência e ao idoso com 65 anos ou mais, que comprovem não possuir meios de garantir o próprio sustento, nem podem ser sustentados pela família. Para ter direito ao BPC, a renda mensal familiar deve ser menor que ¼ (um quarto) do salário mínimo por pessoa.

Há duas formas de solicitar o BPC: a pessoa pode agendar o atendimento diretamente ao Instituto Nacional do Seguro Social (INSS), pelo telefone 135 (ligação gratuita) e pela internet pelo site www.previdenciasocial.gov.br, ou, se preferir, o cidadão pode procurar o Cras mais próximo de sua casa, onde receberá auxílio e orientação para fazer o agendamento em uma Agência da Previdência Social.]]>
    </descricao>
    <requisitos/>
    <etapas></etapas>
    <canaisPrestacaoServico>
        <canalPrestacaoServico>
            <tipoCanalPrestacaoServico>
                <titulo>Presencial</titulo>
            </tipoCanalPrestacaoServico>
            <descricao>Você deve agendar o atendimento, por isso procure o Centro de Referência da Assistência Social -
                CRAS mais próximo da sua residência ou agende pela internet.
            </descricao>
            <url></url>
        </canalPrestacaoServico>
    </canaisPrestacaoServico>
    <taxa></taxa>
    <informacoesUteis>
        <informacaoUtil>
            <tipoInformacaoUtil>
                <titulo>Agendamento</titulo>
            </tipoInformacaoUtil>
            <descricao>para agendar o atendimento em uma das Agências da Previdência Social</descricao>
            <url>http://www2.dataprev.gov.br/prevagenda/OpcaoInicialTela.view</url>
        </informacaoUtil>
        <informacaoUtil>
            <tipoInformacaoUtil>
                <titulo>Localização das unidades</titulo>
            </tipoInformacaoUtil>
            <descricao>Neste site você pode localizar o CRAS mais perto de sua residência. Esses dados podem ser
                localizados no mapa, basta escolher o seu Estado e o seu Município.
            </descricao>
            <url>http://aplicacoes.mds.gov.br/sagi/FerramentasSAGI/Mops/</url>
        </informacaoUtil>
    </informacoesUteis>
    <compromissosAtendimento></compromissosAtendimento>
    <legislacoes></legislacoes>
    <palavrasChave></palavrasChave>
    <orgaoResponsavel>
        <titulo>Ministério do Desenvolvimento Social e Combate à Fome- MDS</titulo>
    </orgaoResponsavel>
    <orgaoPrestador>
        <titulo>Município</titulo>
        <endereco></endereco>
        <telefone></telefone>
    </orgaoPrestador>
    <publicosAlvo>
        <publicoAlvo>
            <titulo>Serviços aos cidadãos</titulo>
            <linhasDaViva>
                <linhaDaVida>
                    <titulo>Garantindo meus direitos</titulo>
                    <eventoslinhaDaVida>
                        <eventolinhaDaVida>
                            <titulo>Benefícios</titulo>
                        </eventolinhaDaVida>
                    </eventoslinhaDaVida>
                </linhaDaVida>
            </linhasDaViva>
        </publicoAlvo>
    </publicosAlvo>
    <areasInteresse>
        <area>
            <titulo>Previdência Social</titulo>
        </area>
    </areasInteresse>
</servico>