<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><servico><titulo>Comunicação de Crimes Diversos ocorridos em rodovias e estradas - DPRF</titulo><descricao>Consiste no registro de comunicação relativa a crimes e delitos diversos ocorridos nas rodovias e estradas sob a responsabilidade da Polícia Rodoviária Federal- PRF. 

Observação: A comunicação à Polícia Rodoviária Federal não dispensa o registro na Polícia Civil. O cidadão pode comunicar roubo/furto de veículo via web, pelo "Sistema Alerta" (Vide "Web: Comunicação de Roubo/Furto de Veículos"). O Sistema Alerta tem por objetivo divulgar, imediatamente após o registro, informações de ocorrências de furto/roubo de veículos nas últimas 72 horas. A probabilidade de recuperação de um veículo é maior nas primeiras horas após a ocorrência do fato, assim, o Sistema Alerta supre uma importante necessidade como uma eficiente ferramenta no combate ao roubo e furto de veículos.

Caso o furto/roubo do veículo a ser registrado tenha ocorrido há mais de 72 horas, verifique junto à Delegacia onde registrou a ocorrência se os dados já estão no sistema RENAVAM, que é a base nacional de cadastro de informações de veículos automotores. O Alerta permite o registro de ocorrências com mais de 72 horas, entretanto, a ocorrência permanecerá na base somente para consultas. O registro de um Alerta também pode ser feito por telefone (Vide "Telefone").</descricao><requisitos/><etapas></etapas><canaisPrestacaoServico><canalPrestacaoServico><tipoCanalPrestacaoServico><titulo>Telefone</titulo></tipoCanalPrestacaoServico><descricao>191</descricao><url></url></canalPrestacaoServico><canalPrestacaoServico><tipoCanalPrestacaoServico><titulo>Presencial</titulo></tipoCanalPrestacaoServico><descricao>Em qualquer unidade da Polícia Rodoviária Federal, cujos endereços encontram-se no site do órgão (vide "Localização das unidades").</descricao><url></url></canalPrestacaoServico><canalPrestacaoServico><tipoCanalPrestacaoServico><titulo>Web</titulo></tipoCanalPrestacaoServico><descricao>Comunicação de Roubo/Furto de Veículos</descricao><url>http://www.dprf.gov.br/PortalInternet/alerta.faces</url></canalPrestacaoServico></canaisPrestacaoServico><taxa></taxa><informacoesUteis><informacaoUtil><tipoInformacaoUtil><titulo>Localização das unidades</titulo></tipoInformacaoUtil><descricao>Endereços de todas as Unidades da Polícia Rodoviária Federal.</descricao><url>http://www.dprf.gov.br/PortalInternet/enderecosETelefones.faces</url></informacaoUtil></informacoesUteis><compromissosAtendimento></compromissosAtendimento><legislacoes></legislacoes><palavrasChave></palavrasChave><orgaoResponsavel><titulo>Ministério da Justiça- MJ</titulo></orgaoResponsavel><orgaoPrestador><titulo>Departamento de Polícia Rodoviária Federal</titulo><endereco></endereco><telefone></telefone></orgaoPrestador><publicosAlvo><publicoAlvo><titulo>Serviços aos cidadãos</titulo><linhasDaViva><linhaDaVida><titulo>Garantindo meus direitos</titulo><eventoslinhaDaVida><eventolinhaDaVida><titulo>Denúncias</titulo></eventolinhaDaVida></eventoslinhaDaVida></linhaDaVida></linhasDaViva></publicoAlvo></publicosAlvo><areasInteresse><area><titulo>Proteção social</titulo></area></areasInteresse></servico>