<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico>
    <titulo>Passaporte</titulo>
    <descricao><![CDATA[Execução de atividades relacionadas ao serviço de expedição e controle de documentos de viagem, emitidos pela Polícia Federal:

• Passaporte comum;
• Passaporte para estrangeiro;
• Laissez-Passer;
• Passaporte de emergência

Como Obter o Passaporte:

• Preencher o formulário disponível no portal da Polícia Federal . Em caso de dúvidas sobre o preenchimento, informações podem ser obtidas pelo telefone 194.
• Pagar a taxa devida para a emissão do documento através da Guia de Recolhimento da União – GRU, na rede bancária, respeitando sua data de vencimento.
• Comparecer pessoalmente nos locais de atendimento da Polícia Federal munido da documentação original exigida, da GRU paga e do protocolo da solicitação, para fornecer os dados biométricos (fotografia, impressões digitais e assinatura).
• O passaporte será entregue pessoalmente a seu titular, mediante apresentação de documento de identificação.

Observação:

A GRU será gerada automaticamente após o preenchimento do formulário, sendo imprescindível preencher o número do CPF do requerente ou do seu responsável, se for o caso.

Para Passaporte de Emergência:

1. Preencher o formulário disponível no portal da Polícia Federal. Em caso de dúvidas sobre o preenchimento, informações podem ser obtidas pelo telefone 194;
2. Comparecer pessoalmente nos locais de atendimento da Polícia Federal autorizados a emitir Passaporte de Emergência (verificar no portal), munido da documentação exigida;
3. Aguardar o deferimento da solicitação de passaporte, uma vez que será avaliada a situação emergencial;
4. Se deferido, pagar a taxa devida para a emissão do documento através da Guia de Recolhimento da União – GRU –, na rede bancária, respeitando sua data de vencimento.

Observação:

- Na cidade de São Paulo/SP, o Passaporte de Emergência apenas é emitido no posto localizado no prédio da Superintendência Regional, na Lapa, e na cidade do Rio de Janeiro/RJ, apenas no posto localizado no Aeroporto Internacional Tom Jobim (Galeão).]]>
    </descricao>
    <requisitos/>
    <etapas></etapas>
    <canaisPrestacaoServico>
        <canalPrestacaoServico>
            <tipoCanalPrestacaoServico>
                <titulo>Web</titulo>
            </tipoCanalPrestacaoServico>
            <descricao>Requisição de Passaporte</descricao>
            <url>http://www.dpf.gov.br/servicos/passaporte/requerer-passaporte</url>
        </canalPrestacaoServico>
    </canaisPrestacaoServico>
    <taxa>R$ 156,07</taxa>
    <informacoesUteis>
        <informacaoUtil>
            <tipoInformacaoUtil>
                <titulo>Mais informações</titulo>
            </tipoInformacaoUtil>
            <descricao>Informações gerais sobre Passaporte</descricao>
            <url>http://www.dpf.gov.br/servicos/passaporte</url>
        </informacaoUtil>
        <informacaoUtil>
            <tipoInformacaoUtil>
                <titulo>Telefone</titulo>
            </tipoInformacaoUtil>
            <descricao>Dúvidas sobre Emissão de Passaportes: ligue 194</descricao>
            <url></url>
        </informacaoUtil>
        <informacaoUtil>
            <tipoInformacaoUtil>
                <titulo>Localização das unidades</titulo>
            </tipoInformacaoUtil>
            <descricao>Unidades do Departamento da Polícia Federal de cada região</descricao>
            <url>http://www.dpf.gov.br/institucional/pf-pelo-brasil/</url>
        </informacaoUtil>
        <informacaoUtil>
            <tipoInformacaoUtil>
                <titulo>Mais informações</titulo>
            </tipoInformacaoUtil>
            <descricao>Documentação necessária para requerer Passaporte</descricao>
            <url>http://www.dpf.gov.br/servicos/passaporte/documentacao-necessaria</url>
        </informacaoUtil>
    </informacoesUteis>
    <compromissosAtendimento></compromissosAtendimento>
    <legislacoes></legislacoes>
    <palavrasChave></palavrasChave>
    <orgaoResponsavel>
        <titulo>Ministério da Justiça- MJ</titulo>
    </orgaoResponsavel>
    <orgaoPrestador>
        <titulo>Departamento de Polícia Federal</titulo>
        <endereco></endereco>
        <telefone></telefone>
    </orgaoPrestador>
    <publicosAlvo>
        <publicoAlvo>
            <titulo>Serviços aos cidadãos</titulo>
            <linhasDaViva>
                <linhaDaVida>
                    <titulo>Emitindo meus documentos</titulo>
                    <eventoslinhaDaVida>
                        <eventolinhaDaVida>
                            <titulo>Passaporte</titulo>
                        </eventolinhaDaVida>
                    </eventoslinhaDaVida>
                </linhaDaVida>
            </linhasDaViva>
        </publicoAlvo>
    </publicosAlvo>
    <areasInteresse>
        <area>
            <titulo>Transportes</titulo>
        </area>
    </areasInteresse>
</servico>