<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico>
    <titulo>Programa de Aquisição de Alimentos da agricultura familiar - PAA</titulo>
    <descricao>O Programa de Aquisição de Alimentos (PAA) é uma ação do Governo Federal que compra alimentos da
        agricultura familiar e distribui a pessoas que precisam - aquelas que se encontram em situação de insegurança
        alimentar e nutricional e são atendidas pela rede socioassistencial. Os alimentos também servem para abastecer
        os restaurantes populares, cozinhas de creches e escolas públicas, de hospitais públicos e presídios - os
        chamados equipamentos públicos de alimentação e nutrição. Os produtos também podem formar estoques públicos ou
        estoques das organizações da agricultura familiar.
        Os agricultores familiares podem vender para o PAA de forma individual ou coletiva - por meio de cooperativas da
        agricultura familiar de que façam parte. As compras são realizadas pelos Governos Estaduais e Prefeituras
        Municipais que participam do programa, e pela Companhia Nacional de Abastecimento (CONAB), com recursos do
        Ministério do Desenvolvimento Social e Combate à Fome (MDS) e do Ministério do Desenvolvimento Agrário (MDA).
    </descricao>
    <requisitos/>
    <etapas></etapas>
    <canaisPrestacaoServico>
        <canalPrestacaoServico>
            <tipoCanalPrestacaoServico>
                <titulo>Presencial</titulo>
            </tipoCanalPrestacaoServico>
            <descricao>Na Prefeitura ou na CONAB do município.</descricao>
            <url></url>
        </canalPrestacaoServico>
    </canaisPrestacaoServico>
    <taxa></taxa>
    <informacoesUteis>
        <informacaoUtil>
            <tipoInformacaoUtil>
                <titulo>Mais informações</titulo>
            </tipoInformacaoUtil>
            <descricao>Para saber mais sobre o PAA</descricao>
            <url>http://www.mds.gov.br/segurancaalimentar/aquisicao-e-comercializacao-da-agricultura-familiar</url>
        </informacaoUtil>
    </informacoesUteis>
    <compromissosAtendimento></compromissosAtendimento>
    <legislacoes></legislacoes>
    <palavrasChave></palavrasChave>
    <orgaoResponsavel>
        <titulo>Ministério do Desenvolvimento Social e Combate à Fome- MDS</titulo>
    </orgaoResponsavel>
    <orgaoPrestador>
        <titulo>Governo municipal, governo estadual ou a Companhia Nacional de Abastecimento - Conab.</titulo>
        <endereco></endereco>
        <telefone></telefone>
    </orgaoPrestador>
    <publicosAlvo>
        <publicoAlvo>
            <titulo>Serviços aos cidadãos</titulo>
            <linhasDaViva>
                <linhaDaVida>
                    <titulo>Trabalhando</titulo>
                    <eventoslinhaDaVida>
                        <eventolinhaDaVida>
                            <titulo>Trabalho agropecuário</titulo>
                        </eventolinhaDaVida>
                    </eventoslinhaDaVida>
                </linhaDaVida>
            </linhasDaViva>
        </publicoAlvo>
    </publicosAlvo>
    <areasInteresse>
        <area>
            <titulo>Agropecuária</titulo>
        </area>
        <area>
            <titulo>Previdência Social</titulo>
        </area>
    </areasInteresse>
</servico>